急症加價後求診人次年減4.4%明年暫未計劃加價

公立醫院急症室收費自去年6月由100元增加至180元，急症室求診人次按年減4.4%，至207.9萬人。醫管局指，加價達到預期效果，來年暫時未計劃加價。

公立醫院急症室收費自去年6月18日起由100元增加至180元，急症室求診人次按年減4.4%，每年求診人次由217.5萬人減至207.9萬人，減少9.6萬人。

主要是次緊急和非緊急的第四至第五類病人按年減少7.7%，由136.7萬人減至126.1萬人。第一類至第三類較緊急的求診人次升幅緩和，主要是54歲或以下第三類求診人次減少。

其他報道：尹兆堅林卓廷收警方預約拘捕通知 涉一地兩檢審議會議

第三類病人的求診時間由去年平均25分鐘增加至26分鐘，能於30分鐘目標時間內獲處理的比例由78.4%減至76.1%。醫管局急症科統籌委員會主席李啟明指，這批病人大部分都能在50分鐘內獲處理。

李啟明解釋，等候時間增加與長者求診人次增加有關，這批病人的病情較嚴重和複雜，需要問症、移動時間較長，所需的檢查亦較多。李啟明會與老人科商討派醫生到急症室照顧長者病人，來年起增加外展服務到獨居老人和院舍，避免長者入院。

醫管局總行政經理（感染及應急事務）莊慧敏指，加價達到預期效果，沒有趕走有需要的病人，而是鼓勵其他病人轉用其他服務，醫管局每兩年一次與政府檢討收費水平，來年暫時未計劃加價。

支持加到最少500元 ,一加少少錢就馬上少9.6萬人呢堆濫用急症既垃圾死廢老,支那人

應該繼續加啦。。痴線傷風咳都黎睇急症....

綜援有得減免？

有班人免費㗎

加幾多都無用，綜援廢老咳兩下都係走去睇急症

你再加班綜緩狗都係唔洗錢
到時窮人睇次私家都要四五舊水
冇錢唔好學人病

平過診所啲人咪去囉，支持加價

話支持加價都弱智，綜緩撚都唔洗錢，因加價少左嘅都係正常有工返嘅市民

真正浪費資源嘅人佢減唔倒把燃